---
title: "Bye bye Terminale<p>"
date: 2005-09-18
draft: false
tags: ["ping"]
---

C&rsquo;è di più, di meglio e di più facile<p>

Uso poco il Terminale. Per metà è un oggetto alieno e affascinante, da esplorare; per metà è il coltellino svizzero quando si sta in campeggio. Il 96 percento rimanente della mia vita informatica si svolge altrove.<p>

Per questo, anche quando occorre, il Terminale non lo uso più. BBEdit da tempo offre i worksheet Unix: documenti dove se scrivi un comando Unix funziona proprio come nel Terminale, ma con tutti i vantaggi del text editor. Puoi fare ricerche e sostituzioni, salvare il documento e ritrovartelo pronto la volta dopo e così via. Da un po&rsquo; di tempo accumulo i comandi Unix che non ricordo, ma mi servono, in un worksheet di BBEdit. Così quando occorre apro il file ed è tutto lì.<p>

L&rsquo;ultima volta che ne ho parlato a un amico mi ha risposto <cite>ma <a href="http://www.barebones.com/products/bbedit">BBEdit</a> si paga</cite>. In un certo senso, gli ho risposto, perché con il tempo che mi fa risparmiare su questa cosa ci ho abbondantemente guadagnato. Se il tuo tempo è gratis, chiaro, è un&rsquo;altra questione.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>